「轉數快」出事暪足半個月 金管局證逾10賬號疑被盜

「轉數快」淪為騙徒工具，負責開發及監管的金管局早於兩周前接獲第一宗投訴，惟一直未有對外公佈，僅通知各大銀行及電子錢包營運商，要求暫停有關漏洞「電子直接扣賬授權（eDDA）」功能。最新數字顯示，有逾10個銀行賬號懷疑被盜，涉及總金額達18萬元。

金管局回覆本報查詢指，於今月10日接獲首宗懷疑資料被盜報告，局方隨即接觸各大銀行及電子錢包營運商，要求其報告類似個案數字及涉及金額；要求各電子錢包檢視開設eDDA的程序並暫停有關功能，以減低用戶資料被盜用的風險。

金管局指，共有十多個銀行賬號懷疑被盜，個別用戶有多於一個賬號被盜用，損失金額由數千元至逾萬元不等，涉及總金額為18萬元。金管局指，一般而言，若賬戶持有人未有授權轉賬，毋須為相關交易負責，正處理該些個案的賠償事宜。

金管局強調，事件涉及盜用資料在電子錢包設立eDDA，與轉數快系統安全無關，服務至今運作正常，至今錄得逾百萬用戶登記，平均每日交易逾10億。

轉走哂你D錢仲快

係咪全部都係支那寶

暫時似係

全部最終都係轉去支那寶增值

因為支那寶正係要名同身分證就可以登記

呢單嘢就金管同銀行問題嚟
以往轉帳授權無咁輕易全民做到一向都無向帳戶持有人覆核授權
到做FPS 就搬字過紙
只靠前端服務商守門口
一個人頭戶就可以打穿全港銀行戶口
呢種情況唔覆核授權都至少要有SMS通知先過到骨

根本就係為左受埋支那寶玩先咁多麻煩

咁撚大間銀行無人有 anti-fraud 知識 / 概念

銀行依家阿豬阿狗都話做 compliance, 成班都無實力

支那問題

轉數真係快 吹佢唔漲

payme算啦

出事有人投訴 已經唔叫監管
補救措施呢？唔係停咗就算呀

涉事銀行係咩資金先

Tap and go

應該統一要求每間銀行都要有

支銀應該最多

連登有位巴打係Tap & Go中招

電子支付好方便

仲要無上限過數, 真係醒到核爆